踏入21世紀, 點解咁多人仲信呢個世界有鬼?

我一直好希望呢個世界有鬼, 因為代表死後有來生

但人類既運作根本唔需要靈魂,
大腦比較接近於化學物質,或者係程式碼
如果有靈魂既假設, 反而更難解釋身體現象,

例如智商, 死左既智障人士,佢既靈魂智商係咪都係低啲
例如人格分裂, 個靈魂有兩個人格, 定係其中一個人格死後會消失?

最後科學近年都推翻左鬼的存在
詳情可睇:

因為你仲係唔敢深夜入墳場

遇過你就知驚
有好多嘢都仲係科學解釋唔到
人嘅大腦科學都未完全解構到啦
播放鬼神

利申：遇過，信有

反而盤古時代
應該無鬼
鬼，是歷史積累的結果

第一句就已經唔係咁準確啦…

＂我一直好希望呢個世界有鬼, 因為代表死後有來生＂，有鬼唔一定等於人死後有來生…

首先，要諗下如果有＂鬼＂，佢哋係唔係我哋傳統觀念所理解嘅＂鬼＂一樣，可能係亦可能唔係…例如，傳統觀念中有＂雷電＂，現實世界都有＂雷電＂，但同傳說中嘅雷神明顯有差異…

就係真係有＂鬼＂，而且同一般人認知嘅概念相似（由人死咗之後延續而產生…），都唔一定等於有來生。只可以話，死並唔係一個人個人意識嘅終結，但唔一定有來生。部分宗教話人死後可能上天堂、落地獄，中途係靈魂形態嘅過渡階段，唔一定會有來生…

至於生物對外界嘅接觸，生物體內訊息（感覺）嘅傳遞，有化學物質嘅轉化，亦電荷通神經系統傳遞到大腦，變成一個人嘅五感，已經有一定研究… 但係體驗到呢啲感覺嘅個人意識，又係乜嘢呢？人類同動物嘅驅體運作唔到之後（死亡），意識仲存唔存在呢？

如果意識等於記憶加上思考能力，有冇可能將意識，上載到機器（電腦）上面，延續落去呢？如果可以，嗰個人嘅驅體死亡之後，仲有冇意識（靈魂）呢？電腦上載嘅會唔會只係 backup ？

理性話我知應該冇 係都要我俾個答案我都會答冇 但由細到大文化既耳濡目染同教化 要我去凶宅墳場訓一晚 都會怯
其實唔講靈魂 意識呢回事仍然好弔詭

因為真係有，唔關21世紀同科唔科學事。

以前做酒店遇到個白髮老女人
佢掂邊個鎖就邊個鎖開唔到門 係咁投訴我地d電子鎖壞
我地以為佢唔識開 叫佢示範一次開門俾我地睇
又真係開唔到 我地開 又開到
之後就信了

一係真係有鬼
一係好多人有精神病
我信前者，鬼同神一樣，唔係一要用科學證明有嘅

因為真係有
唔係信唔信既問題

其實搵一班有陰陽眼既人
去d撞鬼地方
睇下佢地見到鬼既描述一唔一樣咪知

有冇諗過點解二進制得0同1但係可以演變成minecraft同photoshop

我哋身為人定係鬼其實都只係一種形式 探討到最原始嘅狀態我哋一樣都只係0同1

試諗吓啲人成日想探討宇宙外面係咩嚟 但可能對我哋嚟講宇宙外面係點根本冇意義 我哋亦都嚟唔開哩個宇宙 因為喺宇宙外面係需要變成另一種形態先存在到

你會唔會可以將0同1由編程度拎出嚟放喺枱面俾人見到？

不如問點解咁多人信星座

半夜訓醒屋企見過有綠色女人樣係牆上邊之後就信
又試過夜晚郊外行行山 feel到陰陰地之後即時feel到行幾級好平既梯級果時向海邊斜落去（好似醉左果種失去平衡感） 成個人右邊無乜力 之後強行用力行番正個人 過多兩三級就有番力

感受過就知咩事 果時我係好精神冇任何健康問題 但如果我累小小既可能突然跌落海都似

冇鬼
利申 成日深夜去行山 山墳爬過唔少

一定會話個個人感覺到嘅形式都唔同

動物傳心屍

好多時都係自己嚇自己

唔出奇 我屋企個朋友仔會幫我熄房燈

對比返鬼
信神信耶蘇仲on 9 la

半夜真係嚇死 真係成個樣清晰都見到
我仲捽眼睇下係咪眼花 過左十幾秒就冇左

我唔係耶撚 但見過醫院有病人比耶撚唱性詩 唱唱下脫離危險期 當然唔信既一切都係巧合

我只係第一次見到嗰次見過 之後就冇見過冇feel過 但會知佢喺度

信有鬼嘅人同信耶穌嗰堆一樣on9

有鬼嘅話，香港就唔會有咁多冤案啦

唯一解釋 J到有幻覺

隻隻字都明 但又唔係好明

屋企冇人時反鎖大閘 個鐘時快時慢 無啦啦熄燈 哩啲真係打幾多次j都做唔到架喎

又識有親戚捐完錢比佛堂果類 走果時一上車 收到電話轉頭就成功賣左成千萬一直冇人買既物賣

物業

讀完小學先學人上連登啦

你都戇鳩有鬼就冇冤案咩天才邏輯

首先要有盤古

我唔知實際上係鬼定乜野電波
但的確真係見過“鬼”

??????

上面堆人話有鬼因為自己感受過，但又無證據得故事，我有個朋友話見過外星人啦

你真係未讀完小學

本人與樓主你想法100% 一至
另外我大膽講多句，蠢人太多
但後來我明白，信有鬼而去信來生而去信報應 會令世界和d
基督教令人被洗腦機會減低，因為被神洗左腦
當然亦有人利用鬼神轉運，但我認為信既其實都抵死

大把祈禱完都死又話夠鐘見天父

科學家都未敢講實人類係點運作
連登仔 :

見過兩次鬼
白色人型冇眼耳口鼻冇腳
唔信既解釋下係乜

我覺得鬼唔等於靈魂，
鬼係未散晒嘅能量，靈魂係意識，
身體係靈魂載體，幫意識去感受呢個世界。
人死左，靈魂就集結番去大意識。
能量用晒，鬼就會消失。

利申 我信有鬼，因有大量撞鬼經驗 全部都係事後先知撞鬼所以唔識驚

慎入！！！
圖喺下面，唔想睇就快快掃過！
張圖其實算實例嗎?

呢張相其實都算宮方公佈

黑警無報應⋯⋯

試過租酒店，夜晚個花灑無啦啦自己開，我閂完上返床佢又自己開，來回幾次，有無人用科學角度解釋到

成日強調要用科學解釋嗰啲先戇鳩
人類咁撚渺小 邊度嚟嘅自信覺得所謂嘅科學係完全正確
我自己本身十分健康 親身經歷過場大病
無論身體定精神狀況都出哂事 包括皮膚腸胃臉色甩頭髮抑鬱日日發燒免疫力極低
中西醫都洗咗好多錢冇好轉
無計可施下先去搵師傅幫助 推斷係俾野搞
持之以恆做法事最後好返好多
根本呢個世界上好多嘢都係科學解釋唔到

好多科學家都有信仰

更多科學家無，而且好多出名又有宗教信仰既科學家好多只係當宗教信仰係自己既文代背景，唔好攞某部分事實又無視另外一半

你果然係on9

我都唔信，我反而信人死後意識會離開肉體去另一個地方

我自己無信仰。但我覺得神學係比人一個出口黎
就算凡事最後都可以能科學解釋，係解釋到之前，漫長嘅求證過程入面容許有個神嘅角色比自己有個解脫都好嘅
由未搵到答案 變成 搵唔到答案已經好慘，比啲神學家得閑出黎威下

小心班宗教撚威威下又搞張大既野出黎，人類係需要理性係盲目信任，宗教古至今都唔係好野

反而有諗過人類講既鬼 其實會唔會係平衡世間既其他人或者另一個時空 因為一啲原因而重疊左 可能佢地都以為我地係鬼

講多D

咁係因為個個宗教都話自己係唯一的神出事啫
接受有神存在又唔等於唯一的神，又唔等於信晒佢啲9up語錄嘅
而家D人無咁容易氹啦～
我覺得如果真係有神，啲神其實互相識得，係醒過人少少，知道多D野就學人出書

有冇人相信
電腦燒咗
你啲AV會喺某一個空間出現返

唔相信有外星人呢?

人都要投岩胎先痛得做啦，可能鬼都要揀完先可以做到呢

我都知無鬼，但係都係冇睇恐怖片既勇氣

太輕視人類既on9

你睇下你後面

我好希望有鬼，因為我死咗就可以變鬼周圍玩
可以入女浴室

點解得人有鬼動物無鬼
無雞鬼豬鬼?

我係無神論者
亦都未遇過鬼
一直都唔相信
但我偏向相信依個世界有其他維度
可能鬼係另一個維度既野

另外就係 依排睇緊俄羅斯果套綜藝節目
叫通靈之戰
第18季第一名果個人真係好勁
佢節目入面講話佢係見到靈魂
靈魂知道既野比我地多
靠問佢地野先知道答案去過關
睇完開始信信地
但始終都係覺得靈魂係第個世界/維度之類
大家可以睇下 幾正

未撞過
唔信有鬼

不過鍾意聽鬼故睇鬼片

咁點解日頭唔出黎 夜行生物？
咁多年都證實唔到，根本鬼就係恐懼產物，無畏無懼邊度有鬼？

連登仔未中過成日以為看透世事

寧可信其有 敬而遠之

只係科學未證明到嘅唔代表唔存在，呢個世界仲有好多嘢發掘

上面啲人 究竟係憑乜嘢對人類嗰幾百年科學知識咁有信心
當人類可以製造一個宇宙出嚟嗰陣先有資格斷定哩個世界有冇鬼